涉用大陸資金賄選 統派成員禁出境

2018年11月14日

涉用大陸資金賄選 統派成員禁出境

周慶峻（左）與張秀葉是同心會骨幹。

大陸金援疑介入九合一選舉。台北中正萬華區議員候選人、愛國同心會成員張秀葉等人涉嫌利用來自大陸的經費，招待選民用餐、到貴州旅遊。台北地檢署漏夜問話後，將張女等人列為違反「公職人員選舉罷免法」被告，並限制出境。愛國同心會會長周慶峻承認資助張女的錢來自大陸，但稱「養魚賺來的」。

稱資金是養魚賺來的

台北檢警接獲舉報，指今年7、8月，周慶峻安排有投票資格的大陸配偶到貴州旅行，10月初又在一間日本料理店舉辦造勢餐會，席開近60桌，每桌5,000元新台幣以上（約1,267港元），部份人是張女參選所在地區的選民，張女更親自上台着用餐者支持。兩人前天深夜在移送地檢署期間，一見到記者拍攝，周慶峻便高呼：「中國萬歲！中國共產黨萬歲！」張秀葉則不停大叫：「現在是綠色恐怖，我衣服都準備好了，要去坐牢了啊！」

當局掌握情報顯示，周慶峻經常赴陸拜訪中共特定人士，返台後都攜帶大批人民幣入境，並透過地下匯兌換成台幣，再將錢交由張女。檢調部門又扣查一本關鍵賬簿，若查實資金來自大陸，兩人恐觸犯政治獻金法。張秀葉強調，同心會經費來自正當途徑，例如會長透過賣樓支持同心會活動，又指餐會是中華人民共和國的國慶酒會。

成立於1993年的愛國同心會是統派團體，公開支持大陸統一台灣，經常在公開場合揮動大陸的五星紅旗，又曾與獨派團體爆衝突。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
選情膠着民調遭追貼 嘆獨立身份參選難柯P自嘲史上最弱

下一則
下一則
福建團料民進黨贏四都

福建團料民進黨贏四都
點滴：里長候選人服毒自殺
選情膠着 民調遭追貼嘆獨立身份參選難 柯P自嘲史上最弱